[突發]港大清華擬合辦電腦本科

港大與清華大學合作日漸增加，港大副校長高為元（右）認為，兩所大學合作有「1+1>2」的效果，有助吸引最好的教師和學生。工程學院院長趙汝恒（左）亦認為，合作令學生「有兩個指導者，得到兩方面優勢」，可吸引優秀學生繼續研究。

推動創科發展，大學間的合作不可或缺，香港大學繼上月與清華大學簽署戰略合作伙伴協議後，將聯同清華在港舉行香港國際人工智能高峰會，就大數據應用、金融科技等範疇與各地院校交流。港大副校長（環球事務）高為元表示，港大和清華關係將「拉得更近」；港大亦正與清華研究合作開辦與計算機科學有關的本科課程，初步構思學生分別在港大和清華完成兩年課程，即可獲兩間大學學位，最快2020/2021學年開辦。

兩大各讀兩年 最快2020開

政府近年投放不少資源，欲將香港變成人工智能城市，港大副校長高為元期望，高峰會有助推動這件事，「推廣這個（人工智能）需要一個生態，高校在這個生態裏扮了很重要的一環，尤其在培養人才、基礎建設、科研跟最後應用」。港大工程學院院長趙汝恒表示，港大正研究與清華聯合開辦課程，「例如電腦科學我們一起辦聯合課程，兩地學生也可互相得益，一半時間在（港大），一半時間在清華，對雙方學生是好，亦可透過學生作橋樑，進行學術交流」，但強調合辦課程仍在初步構思當中。

趙汝恒又說，清華和港大在計算機科學的世界排名相近，清華擅長理論及計算機視覺（computer vision）領域，港大則在應用有優勢，例如將人工智能套用於監察環境、牙科學、醫學、建築學等，「所有領域，我們相信與清華合作，可以更上一層樓（one level up）」。

被問到科技大學和城市大學相繼計劃在內地建分校，高為元說，港大硬件上在內地已有佈局，「在內地建高校，像你剛提到一些例子，當然我們港大也是會在考慮範圍之內」。

AI峰會 史丹福教授助陣

高峰會將於周五（30日）在港大李兆基會議中心大會堂舉行，除有兩間大學教授分享，亦邀請到美國史丹福大學、英國倫敦帝國學院等世界知名院校的教授，講者亦包括擅長圖像處理技術的中國科學院院士、中聯辦副主任譚鐵牛。

地球是以hku領先

清華 會Chur死，唔只係UST嘅水平

就算有位都係大多比non local拎架啦，不過local都無嘢好怨，連登已經大把HKU engine覺得Engine=起樓，CS=唔過3，機會唔係畀local拎都合理

仲要返大陸讀兩年 不了

今年讀CS定Civil競爭大

兩邊水平差唔多交流下係好事黎既

清華cs應該難入過hku cs好多 交流下好事黎

港大it仔 點夠清華果班黎，實比人恥笑

CU UST CS 仲有得一戰

HKU

講人材唔係講科目排名
港大工程學生應普遍叻過中大工程?聽講中大工程水泡科

你班工程仔好難溝通

清華唔同講法

睇得出hku有心發展engine科

比清華屌打

有fd去過清華exchange，GPA 3.4幾比人屌打
不過佢地d處事風格同關係呢，你同ta關係好，你可能可以好輕鬆讀到，你功課同test都可能會比其他人有優勢